警世 國際戰線除左美國 唔好漏左英國

轉貼

每日不停分享英國嘅報導，開始氣餒了

本人同大家一樣係一個香港人，亦係活响好多人所謂嘅「廢國」英國人。因為自覺身份畸形（香港人、英國人、仲要做移民），本人絕少提及個人心底嘅意見、睇法甚至情緒，因為無資格！無論响廢國做過乜做緊咩，亦唔打算分享，因為根本同身處香港嘅大家，所做同所感受嘅更無得比！不過仍然希望用自己嘅丁點能力，盡量令更多朋友知道國際（尤其是英國）傳媒對香港發展嘅睇法，知道輿論正改變民眾同政界嘅花生心態。坦白講，五毛同深藍嘅留言inbox，於本人以言係無感覺（係完全無㗎！so99y！）。但每次出現「英國出賣香港人」、「廢國信唔過」或者「得個講字有撚用咩」呢類留言，感覺嘅唔係嬲，而係無盡嘅無奈同氣餒。因為我係香港人，感受到大家嗰種無力感同憤慨，但同時作為關心香港嘅英國人，感覺被狠狠推開！

記得有位為理想正在坐監的年青人講過：「我們必須警惕每一言一行，到底會更接近目標，還是距離更遠呢？」。請大家撫心自問，前線嘅血為咩而流？和理非嘅默默支持為咗咩？而國際輿論戰線所做嘅目又係乜？每個人每天都响自己嘅能力同崗位，哪怕係幾微不足道，都盡能力去出一分力希望達成同一目標，對嗎？當好撚有型，好Q獨到咁講「英國出賣香港人」、「廢國無撚用」或者「得個講字有撚用咩」 嘅時候，究竟係會令目標更接近，還是距離更遠呢？

自已身在英國，以個人每日接觸嘅大少傳媒（同留言），可以大膽啲講香港無乜邊個，可以比我更得閒無L聊，咁深入了解廢國本土政治發展同狀態。解釋咗一萬次，英國正處於幾十年黎最嚴重嘅「獨立戰爭」同政治「內戰」，到最激烈尾聲階層同香港問題同時發生。每個地方嘅人先顧自己天經地義，試問香港人得唔得閒理印尼、喀什米爾、亞馬遜、西藏、全球環保運動？但係廢國政界又真係唔係一點都不理，Boris Johnson同Jeremy Hunt競選嘅時候話永遠企响香港人嗰邊，上個月同德國總理傾脫歐亦主動討論聯合聲明，禁咗出售武器比香港警察，G7大家知無謂再講，議員去香港觀察，外交事務委員會跨黨派討論BNO權益。

講呢堆嘢並唔係為英國人開脫，而係希望大家唔好重複四十年前上幾代香港人嘅錯誤。八十年代初戴卓爾夫人希望持一點香港民意同中國談判，得到嘅係香港精英同市民冷淡回應（佢自己曾經慨歎對爭取表示lost interest）。然後响人民大會當門口仆街，換來香港傳媒同大眾嘅恥笑。如果大家係當時英國政界或者戴卓爾，試問點解要令自己既得不到香港人支持，又要同中國反面嘅「兩面不是人」角色？然後一大班大中華膠熱熱烈烈地參與民主回歸準備工作，到了89年乜都簽晒才醒覺。要知道港英時代的政治部同地區官員，掌握「民情」嘅能力有幾高嗎？

到今天，新一代（四十歲以下）嘅英國人，唔好講什麼道德責任，連香港唔係响日本先啱啱搞清楚。有錢嘅（英國交易所）同政府（經濟大臣同廣播管理局）啱啱攞出一點骨氣，抗拒中國嘅經濟引誘，得到嘅係咩回應？依家世界第二經濟大國機器，一樣爭取緊廢國嘅支持（或者唔出聲）㗎，講著數？香港人憑咩？可惜一班香港嘅「有識之士」反而每日都講啲咁嘢，咁同當年嘅香港「精英」有乜分別？係咪想又再想要廢國，「既然講到我咁仆街，點解我有著數唔要，比人屌住去幫手？」。知道英國嘅最高情報機構MI6（James Bond個老細）嘅情報能力有幾強，英國領事館連簽證都唔做响香港做乜嘅呢？識唔識睇中文，上連登同FB睇留言了解民意呢？

P.S. 大家知道"Hong Konger"呢個term對於對身處外國嘅好多香港人，等呢個有歸屬感而又全世界認同嘅稱呼（而唔再係Hong Kong People或者People from Hong Kong），等咗幾耐？呢啲時候唔團結，反而做怨婦互屌玩分化？

只講一次，亦係最後一次，個人對呢類怨婦犬儒，討厭程度遠超5毛同藍絲，唔鐘意請立即離開！記得unfollow！因為我唔係entertainer，無責任更無興趣令呢類人高興！

Source:

英美兩條線都要大量正能量 兩條線都唔可以失
我都唔知80年代果陣係香港個風向係點 不過正面啲都好過消極
老美開頭都係踢極都唔郁 但堅持係有用架
同埋始終中英聯合聲明諦約國都係英國 Twitter 唔好漏左英國議員

光復香港 時代革命

P 牌推唔郁

我都推唔郁

推呀

我唔會怪英國
因為英國自己都一身蟻

所以我想德國出手先

推，每一條線都好重要

推